[[_TOC_]]

Le dico des mots qui n'existent pas et qu'on utilise quand même
======================================

Acté
-----

> adj. - ou comment faire passer son opinion personnelle complètement subjective pour une vérité scientifique et indiscutable.

Au départ acter signifiait c'est officiel c'est signé.

Attachiant
-----------

> adj. - orchidoclaste mais somme toute sympathique

NB orchidoclaste = Casse-couilles

Brainstormer
--------------

> v. intr. - réfléchir collectivement à quelque chose pour trouver une super idée innovante.

Burnouté
----------

> adj. - en proie au nervous breakdown.

Caller
------

> v. intr. -- de l'anglais to call, appeler. Au poker, payer pour voir (pron "coller")

Checker
---------

> v. tr. - de l'anglais to check , vérifier (pron "chéquer")


Confusant
------------

>adj. - qui sème le trouble

confondant existe et pourrait vouloir dire la même chose.

Copil
------

>n.m. -- comité de pilotage, ensemble de personnes qui prennent des décisions pour la bonne marche d'un projet ou réunion au cours de laquelle ces décisions sont prises.


Court-termisme
------------------
> n.m. -- de court et de terme; limite, échéance fixée dans le temps. Caractère d'une pensée qui ne voit pas très loin ou en tout cas pas assez.

Deadline
----------

> n.t. moment auquel quelque chose doit avoir été réalisé.

Délivrable
-----------

> n.m. truc qui doit avoir été fait à un moment donné, d'après un diagramme de Gantt.

On pourrait employer livrable qui n'existe pas plus.

Doodliser
-------------

> v. tr. - planifier une réunion à l'aide d'un outil en ligne spécifiquement dédié à cet effet.

Empapaouter
-------------------

> v. tr. - Gruger, tromper, manipuler, enfler quelqu'un, etc...

Facilitateur
----------------

> n.m. et adj. - qui rend les choses moins malaisées.

Fake
-------

> n.m.  contrefaçon dans le domaine informatique, Faux

Faucuterie
---------------

> n.f. - tartuffisme

Flooder
-----------

> v. tr. de l'anglais flood, innondation. Polluer intentionnellement ou non un forum ou une discussion sur internet par la multiplication d'une seule et unique intervention.

Fortuitude
--------------

> n.f. - sorte de sérendipité, mais en plus compréhensible.

Gonogo
-----------

> n.m. - décision de continuer ou de ne pas continuer un projet.

Googliser ou googler
-----------------------------

> v. tr. -- de l'anglais google , chercher des informations sur quelqu'un ou quelque chose depuis le moteur de recherche, ou évaluer la célébrité de quelqu'un en consultant le nombre de résultats.

Greenwashing
---------------------

> n.m. - opération de marketing consistant à inventer ou surévaluer la dimension environnementale d'un produit ou d'une marque afin d'améliorer son image auprès du public.

IRL
----

> adv. - abréviation de "In Real Life" ; ensemble conceptuel flou regroupant les activités d'un geek lorsque son ordinateur est en veille.

Melonite
------------

> n.f. - affection psychologique consistant à se prendre pour pas n'importe qui (prononcer meulonite)

Mythonner
---------------

> v. int. - de mytho, mentir affabuler (non sans croire soi-même à ses mensonges)

Orchidoclaste
-------------------

> adj. ou subst. - emmerdeur ou casse-couilles

Pouillème
--------------

> n.m. - fraction fifrelinesque

Pythonesque
------------------

> adj. - relatif au Monty Python, à leur humour ou à leur oeuvre, absurde.
Reboot
----------

> n.m. - de l'anglais reboot, redémarrer ou réinitialiser : sorte de remake, mais pas vraiment, enfin quand même un peu.

Roxer
--------

> v. tr ou intr - être très bien, très bon ou très efficace (vocabulaire du gamer) équivalent à "poutrer méchamment" ou "envoyer du pois"

Sécure
----------

> adj. - ne présentant pas de risque (donc sûr)

Solutionner 
----------------

> v. tr. - résoudre des problèmes de conjugaison par l'utilisation d'un néologisme.

Spoiler
---------

> v. tr. et n. m. - dévoiler, intentionnellement ou non, mais de préférence intentionnellement, l'un des ressorts principaux de l'intrigue d'un roman ou d'un film à quelqu'un qui, ne l'ayant pas encore lu ou vu, se faisait à l'avance une joie de se laisser prendre par le suspense.

Stalker
----------
 > v. tr. -- traquer, pécher à la ligne
 

Tétracapillisécateur
----------------------------
> n.m. - drosophilosodomite ou coupeur de cheveux en 4.
Terme péjorratif déisgnant le rigoureux tatillon qui expose, preuves et démonstrations analytiques de haute volée à l'appui, l'incurie de ses raisonnements et l'impropriété des termes qu'il emploie.

Think Tank
---------------

> n.m. - Association ou groupe de réflexion tourné plus ou moins vers la prospective, et qui utilise plus ou moins internet et les nouvelles technologies.

Trendy
----------

> adj. -- dans le vent, qui est tendance (de l'anglais trend)

Troller
---------

> v. tr. - polluer intentionnellement un forum de discussion sur internet par un mélange d'insultes et de polémiques ne présentant de préférence qu'un lien ténu avec le sujet de la discussion.

Versioner
---------------

> v. tr. -- établir des versions successives d'un même document (verbe du jargon informatique)

Webinaire
---------------

> n.m. - mot-valise, de web et de séminaire 

Work-package
--------------------

> n.m paquet de travail (traduit littéralement de l'anglais) désiqne un sous-ensemble cohérent d'un projet (syn lot)





